官媒批戴耀廷騙人入坑 政治難民無好下場（共媒批判，即係又做啱咗)

內地官媒《人民日報》發表評論文章，批評佔中發起人戴耀廷眼見《港區國安法》利劍高懸，開始主動為自己尋退路、鋪後路，煽動港人「帶着使命離開」，目的是為了拉人入夥、騙人入坑，強調慌不擇路的所謂「政治難民」，不會有什麼好下場。

文章批評戴耀廷在「離開香港」這個話題上大放厥詞，為反中亂港分子的逃竄百般開脫，鼓吹「帶着使命離開」的歪理邪說，炮製「流散的香港」等荒唐謬論，興風作浪冥頑不化，禍國亂港賊心不死。

文章強調，無論是BNO居留簽證計劃，還是美國眾議院的《香港人民自由與選擇法案》，這些所謂「出路」，實則都是別有用心的陷阱，一旦喪失了利用價值，最終只有來自異國的冷眼、來自家鄉的唾棄、來自良心的譴責。